\section{Management Summary}
Informatik-Studierende der Fachhochschule Nordwestschweiz bearbeiten während des Studiums insgesamt sechs praxisorientierte Projekte. Diese werden in der Regel durch externe Firmen, Privatpersonen oder FHNW interne Personen eingereicht. Einreichungen, für solche Studierendenprojekte, können heute über ein Online-Formular getätigt werden. Die Bearbeitung der Eingaben erfolgt manuell und ist somit äusserst Zeitaufwendig. Projektvorschläge müssen auf Eignung geprüft und basierend auf deren Thematik einem passenden Institut zugeordnet werden, welches die Betreuung übernehmen kann. Im Rahmen dieser Bachelorarbeit wurde ein Lösungsansatz entwickelt, welcher einen Nutzer sprachgestützt (Schweizerdeutsch) durch die Projekteingabe leitet, diese automatisiert validiert sowie dem passenden Institut zuweisen kann. Durch diesen \gls{gloss:Bot} für die Projekteingabe können manuelle Aufwände reduziert und nicht zuletzt Kosten gespart werden. Zudem wird die Zuweisung an die Institute beschleunigt, was zu einer schnelleren Rückmeldung an den Auftraggeber führt. Der entwickelte \gls{gloss:Bot} analysiert Text-Eingaben des Benutzers und stellt diesem konkrete Rückfragen zum Projekt. Aus den so gewonnenen Informationen wird mittels Text-Klassifizierung und Entscheidungsbäumen das passende, bzw. das am ehesten in Frage kommende Institut eruiert. Die Datengrundlage für die Klassifizierung bilden rund 300 vorhandene Projekteingaben. Der \gls{gloss:Bot} ist jedoch in der Lage mit jeder weiteren Eingabe dazu zu lernen. In diesem Bericht wird die Analyse, Konzeption und Evaluierung der Komponenten sowie die Implementierung mittels Java und Python behandelt. Ein Fazit widerspiegelt gemachte Erfahrungen oder Beobachtungen sowie mögliche Erweiterungen und Verbesserungen.